---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ¿Cuáles son las principales prácticas del Islam?
date: 2024-11-04
description: Las prácticas principales del Islam, conocidas como los cinco pilares, incluyen el testimonio de fe, las oraciones, la caridad, el ayuno y la peregrinación.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
- href: https://islamicpamphlets.com/about-islam-brief-introduction
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573109
---

Las principales prácticas del Islam se conocen como los cinco pilares.

### Primera Práctica: El testimonio de la fe

Declarar que no hay Dios digno de adoración excepto Alá, y que Muhammad es Su Mensajero final.

### Segunda Práctica: Oraciones

Debe realizarse cinco veces al día: al amanecer, al mediodía, a media tarde, tras la puesta de sol y por la noche.

### Tercera Práctica: La Caridad Prescrita "Zakat"

Se trata de una limosna anual obligatoria que se paga a los menos afortunados y se calcula como una pequeña parte del ahorro total anual, que incluye el 2,5% de la riqueza monetaria y puede incluir otros activos. La pagan quienes tienen exceso de riqueza.

### Cuarta práctica: El ayuno durante el mes de Ramadán

A lo largo de este mes, los musulmanes deben abstenerse de toda comida, bebida y relaciones sexuales con sus cónyuges, desde el amanecer hasta el atardecer. Promueve el autocontrol, la conciencia de Dios y la empatía hacia los pobres.

### Quinta Práctica: La Peregrinación

Todo musulmán capaz está obligado a hacer la peregrinación a La Meca durante su vida. Implica oración, súplica, caridad y viajar, y es una experiencia muy humilde y espiritual.
